有冇諗過如果每人都可以追夢，個社會點運作

冇人會鍾意洗廁所，掃街，洗碗
如果每人都做自己鍾意做嘅嘢，咁好多崗位都冇人做

只有生活壓力大，窮到乜嘢都要做嗰陣，先會有人去做呢啲工作

所以其實窮人係唔係社會上嘅必需呢？ 諗諗下又好似係

所以叫人生多d仔

好似雅典咁
啲奴隸負責工作，雅典公民就一日到黑傾哲學。

如果現代社會要實施，就要引入外勞。

唔洗諗 唔可能實現

促進AI發展

每人都可以追夢, 但唔會每個人都去追夢。 有人喺寧願生活舒服, 而唔願更上一層樓。

揾機械人做

有見地

機械人發展、農業技術發展、生仔考牌、控制生育

蠢人會甘願放棄未來卅年自由幸福
揹上自己不能承受的債務與風險

知道投資錯誤
又唔想孤獨地失敗
就宣揚養兒防老訊息
叫大家放棄追夢腳踏實地

咪離地到咁
當香港唔使做
都係傾食瞓玩

唔信？
就打杖時刻去間文青cafe望下

到時你所講嘅職業就會被科技代替架啦

好多作家都係做掃街依D工作搵兩餐，返到屋企就全力投入創作

費拉里稱，明白很多人對他既是作家又是清潔工感到驚訝，但直言自己不是「奇怪的生物」。他說：「很多工人也會寫作、繪畫或玩音樂，只有資本家及中產階級認為，我們這些工人沒有文化。」費拉里會在上班休息時段寫作，指自己不論在何時何地也能寫作。

我反而想知既係，個個都去追夢，醫生律師會計師或者工時長壓榨私人時間但又好好搵既專科工仲會有幾多人做，有幾多人係真係為追夢而好鍾意做

最後都係行科技

咁樣洗廁所, 掃街, 洗碗會成為高薪工種

有人的夢想係賺好多錢

你有冇諗過, 喺香港上樓已經係好多人追緊嘅夢

全部野機械人做，勞動工作你做都無價值亦都唔會做得比機械人好

所以到時你變左一定要追夢創造新價值，到時唔會再有無腦工，因為你既對手係AI

不過理論上到時既社會福利應該就算唔做野都會去到而家小康既水平

機械人做左 無呢d工

窮人係有社會價值的
將來科技再發達D就難講

冇錯呀
其實好多人打緊嘅嗰份工根本唔係佢哋嘅興趣，佢哋只係為咗錢而做

所以如果大家都唔需要向生活低頭嘅時候，咁好多工就會變到冇人做
社會就會崩潰

所以窮人係有佢存在嘅必要，或者生活壓力其實對所有人來講都係必要，人類要有生活壓力先會做一啲佢哋唔鍾意做，但係個社會需要嘅嘢

你又諗吓到底elon musk係為搵錢而富有, 定夢想令到佢富有。